［突發］前線醫生秘方應對發夢後遺症!!

有醫生朋友間唔時上前線，知道好多人發完夢可能呼吸困難同成身比火燒，叫我話大家聽點用秘方紓緩發夢後遺症，佢自己試過都有用。

1. 用曼秀雷敦對付比火燒既感覺

根據香港中毒諮詢中心最近既指引，催淚彈主要成份係chlorobenzalmalononitrile，又名CS催淚性毒氣，翻查文獻發現CS 會同一個叫TRPA1既痛覺感受器(nociceptor)發生反應，引致皮膚灼痛既感覺。胡椒噴霧有令一隻成分Oleoresin capsicum (OC)，但最後都係會trigger到TRPA1，而曼秀雷敦軟膏入面既menthol，可以抑制到TRPA1，暫時紓緩灼痛。

建議大家用大量清水/生理鹽水清洗後，揸一層薄既係受影響既皮膚上面，記得係大量清洗之後，如果唔係殘留既化學物可以透過其他pathway去刺激你既痛覺神經，所以一定要大量清洗！！！

2.用化痰橙粉同消災止痛藥對付肺部症狀

橙粉(Flumicil)主要成分有NAC(N-acetyl cysteine)，雖然唔可以減輕症狀，但可以保護到個肺唔受更多傷害。呼吸困難同氣喘可能係肺炎(pneumonitis)引起，呢個時候用呼入性類固醇(哮喘病人會有，需醫生處方)或者NSAIDs(非類固醇消炎止痛藥)都可以幫到手。不過呢兩隻藥都有副作用，大家千祈千祈唔好自己買！就算有啲藥房有賣都千祈唔好！長期服用NSAIDs可引致胃潰瘍同腎衰竭，所以唔好長期食呀！

當然無臨床實驗去証實以上既秘方，不過都係結合前線經驗同molecular level理論既建議，希望幫到大家。

光復香港，時代革命。

push

Push

推，不過最好有其他醫護手足幫手fact check

開錯台喎師叔

份野已經講左 btw push

Pish

輕pish 一下

睇錯前列線夢遺

推上去

Pish to hot door

提提大家Flumicil買「保健品」會平過買「藥」
香港搵唔到就上iherbs 搵 NAC 啦

721元朗恐襲第22日
警黑合作, 警署落閘, 999唔通
無人落charge
無警停職

811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 製造偽証
6.疑似洗頭艇
（突發推上熱門）洗頭艇 被捕示威者被送到新屋嶺拘留中心

香港811 back-up 影片 List
插贓嫁禍
太古近距離開槍 人踩人
警黑合作打記者 冇拉到人
示威者被打到頭破血流
黑警扮示威者做卧底
荃灣綠楊白衫打人

Fc

推
811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 製造偽証

請問可唔可以俾我用黎製作文宣？
希望可以宣傳俾更多人知